{
"Sheet1":[
 {
  "Question": "భారతదేశంలో అత్యధిక మంది ప్రజలు క్రింద పేర్కొన్న ఏ వృత్తిపై ఆధారపడి జీవిస్తున్నారు ?",
  "A": " ఐటి రంగం",
  "B": "నిర్మాణ రంగం",
  "C": "వస్త్ర పరిశ్రమ",
  "D": "వ్యవసాయం",
  "Answer": "వ్యవసాయం"
 },
 {
  "Question": " క్రింది వాటిలో దర్జీకి సంబంధించని పనిముట్లను గుర్తించండి?",
  "A": "మూలమట్టం\n",
  "B": "టేపు",
  "C": "ఎ, బి మాత్రమే\n",
  "D": "కొలబద్ద",
  "Answer": "మూలమట్టం\n"
 },
 {
  "Question": "క్రింది వాటిలో తాపీమేస్త్రికి సంబంధించిన పనిముట్లను గుర్తించండి ?",
  "A": " ద్రవమట్టం",
  "B": "తూకం దారం",
  "C": "గమేలా",
  "D": "పైవన్నీ ",
  "Answer": "పైవన్నీ"
 },
 {
  "Question": "పరిశుభ్రత దైవకార్యం వంటిది\" అని పేర్కొన్న వారు ఎవరు?",
  "A": "బాలగంగాధర్ తిలక్\n",
  "B": "బెజవాడ విల్సన్",
  "C": "ఇందిరాగాంధీ",
  "D": "గాంధీజీ\n",
  "Answer": "గాంధీజీ\n"
 },
 {
  "Question": "కొవిడ్-19 సమయంలో “మొదటి సమరయోధులు”గా వ్యవహరించినది ?",
  "A": "నిత్యావసరాల సరఫరాదారులు\n",
  "B": "నర్సులు\n",
  "C": " పారిశుధ్య కార్మికులు\n",
  "D": " గ్రామ సచివాలయ అధికారులు",
  "Answer": " పారిశుధ్య కార్మికులు\n"
 },
 {
  "Question": "పొడి మరుగుదొడ్లలోని మానవ విసర్జితాలను శుభ్రం చేసే పారిశుధ్య కార్మికులకు వృత్తి నుండి విముక్తి కలిగించటానికి కృషి చేసిన వారు ?",
  "A": " బెజవాడ విల్సన్\n",
  "B": "లెనిన్ రగువంశీ",
  "C": "పార్థా బెనర్జీ",
  "D": "నీలం చతుర్వేది",
  "Answer": " బెజవాడ విల్సన్"
 },
 {
  "Question": " రైతులకు తగ్గింపు ధరలలో విత్తనాలు, పనిముట్లు అందించు వారు ఎవరు ?",
  "A": "జిల్లా వ్యవసాయ అభివృద్ధి కమిటీ చైర్మన్\n",
  "B": " గ్రామ సర్పంచ్\n",
  "C": "తహశీల్దారు\n",
  "D": "వ్యవసాయ అధికారి\n",
  "Answer": "వ్యవసాయ అధికారి\n"
 },
 {
  "Question": "రజకుడు చేసే పని ",
  "A": "బంగారు ఆభరణాల తయారీ",
  "B": "నీటి పైపుల నిర్వహణ",
  "C": "బట్టలు ఉతికేవారు\n",
  "D": "ప్లంబర్",
  "Answer": "బట్టలు ఉతికేవారు"
 },
 {
  "Question": " చర్మకారుడు చేసే పని",
  "A": "బంగారు ఆభరణాల తయారీ",
  "B": "నీటి పైపుల నిర్వహణ",
  "C": "బట్టలు ఉతికేవారు",
  "D": "చెప్పులు కుడతాడు",
  "Answer": "చెప్పులు కుడతాడు"
 },
 {
  "Question": "కంసాలి చేసే పని",
  "A": "బంగారు ఆభరణాల తయారీ",
  "B": "చెప్పులు కుడతాడు",
  "C": "బట్టలు ఉతికేవారు",
  "D": "నీటి పైపుల నిర్వహణ",
  "Answer": "బంగారు ఆభరణాల తయారీ"
 }
],
"Sheet2":[]
}